［2.35:1］Anamorphic Adapter 1.33x

有冇巴打玩過anamorphic既adapter?

上網睇左好多，好似slr magic既anamorphot 50 1.33x最適合A7既FF機用咁

但香港又無乜見人玩，二手市場更近乎零，想平入手試下都唔得

假設用sony zeiss 55mm （前鏡唔過40mm)
咁用anamorphot 40 同50有冇分別呢？

因為入手50既話，日後前鏡50mm內嘅都可以用

變形鏡貴到on9

ebay玩過支2x嘅sankor 16f

玩過schneider cinelux 2x
又大又重，玩咗兩次打咗入冷宮

感覺如何呀？ 似唔似real anamorphic lens?

所以玩adapter

上網search 啲片睇，個bokeh做到oval, 好正喎
好似比slr magic既效果更好，你係用咩機鏡玩？

我一年前係ebay買左支iscomorphot 16連埋堆轉接環，又係玩左兩玩再無拎出街用，如果巴打有意我可以放售

iscomorphot 16/2x

其實會唔會好難用，因為見都好似係dual focus
如果用自動對焦鏡會唔會可以變到single focus?

另外巴打你試過用咩鏡玩？

我攞嚟影相咋，用DP3M
貪佢可以拉返長張相有多啲解像度同埋做2.35:1唔洗crop咁多

set好本身支鏡做無限遠
之後駁支anamorphic lens落去
再用支anamorphic lens 對焦到sharp為止
之後用返自動對焦應該問題不大

上網搵過下枝schneider cinelux 2x
真係好長
但暫時見bokeh係最靚

雙重對焦勁難控制，成日都對唔準
試過買single focus solution,
但當你加多舊野係前面又會開始驚佢跌，
因為咁我逼住裝多個托架，
結果個重量太重，
我根本無辦法拎住佢周圍影

Btw我之前係用50mm鏡配panasonic gh5，full frame嘅話應該要85mm鏡先可以無黑圈係外圍

咁的確唔係日常可以拎出街嘅setup

咁睇slr magic 果個adapter的確有優勝嘅地方（夠細夠短）

有興趣喎
TG @DunDunDoo